[回顧]香港政府連香港人大便都想收錢

港人以為鹹水免費 沖廁10年 沖走50億元

【本報訊】港人每日人均耗水量約220公升，其中40%用於沖廁。思匯政策研究所最新發表的《一國兩制下的香港水資源管理》報告發現，港人過去十年用於處理沖廁海水的開支高達50億元，海水沖廁免費，令港人有海水是免費資源的錯覺，未有珍惜海水。報告批評政府一直未有獨立核算海水用量及開支，應盡快就沖廁海水進行獨立審計、杜絕浪費。
記者：蔡建豪
海水沖廁曾是香港傲視國際的德政。為節省淡水，港英政府1957年開始於九龍新區引用海水沖廁，並於翌年全面在港九各區實施。政府在1965年立例通過新建或重建樓宇，必須設有海水沖廁供水管道，確立海水沖廁的法律地位，至今香港仍是世界上唯一全面系統化使用海水沖廁的城市。
思匯的報告發現，水務署的數據顯示，海水佔總供水量的比率，由2004年的21%增至去年的23%，由於大部份海水是用作沖廁用途，對照渠務署每年用於處理污水的開支，估算本港過去用於處理沖廁海水的開支高達50億元，即港人在沖廁這個日常生活習慣，每年平均沖走了5億元。事實上，水務署在2011年的統計也顯示，港人每天人均鹹水用量達90公升，較十年前的人均每天70公升，大幅上升了30%。
水費自95年凍結至今

相關新聞：買東江水枉付30億
自實施海水沖廁政策以來，政府一直提供免費供應及處理政策。負責報告的思匯政策研究所大中華及水政策研究主管劉素指，港人一直存在誤解，以為海水是免費、取之不盡及用之不竭的資源。她指，與昂貴的東江水相比，以海水沖廁是較廉價的替代品，但海水從獲取、供應到污水處理，每一步都需投放大量資源。過去十年耗費50億元沖廁，不但揭示政府一直高價補貼排污，背棄污染者自付原則，更顯示海水資源未有得到應有的珍惜。
劉素指出，政府一直未有公佈關於海水的成本清單，排污費用只象徵式與食水水費掛鈎，水費由1995年凍結至今，在種種考慮下一直未敢提出加水費，排污開支由公帑支付，客觀上已造成港人耗水量高於全球平均水平30%，但水費卻最低的矛盾現象。她建議政府需對沖廁海水進行獨立審計，跨部門進行全面賬目核算機制，避免浪費水資源及公帑。
思匯報告未有深究沖廁海水耗用量上升的原因，香港醫學會會董蔡堅相信，沖廁水用量上升，與港人衞生意識提高有關。政府經常宣傳教育港人提高衞生意識，令人知道除要多洗手，也記得要沖廁。
【動主播召喚敢你就來】
立即報名：

英國：派糖減稅

香港：減糖加稅

咁叫智庫就收皮啦，海水洗撚錢咩，佢講返抽海水成本支岀唔得既

痾屎呢啲生理需要都意圖要向市民收錢
呢個建議者真係毫無人權意識
咩用者自付原則？歧視人痾屎次數較多？

國安一嘢都80億，一年5億同你計

奶共思匯政策研究所就係陸恭蕙創立,陸恭蕙曾任梁振英政府的環境局副局長,香港絕大部分政策研究所/智庫都係中共控制,因需要大量資金同係引誘大學教授投共的好方法

在逃犯條例

呢條賤婦在《明報》發表《化解分歧 營救香港 中間派是時候站出來》一文迫飯民遣責暴力,呢條友不停屌臭示威者暴力, 但對香港警魔輪姦女示威者一粒聲都無講過

「點解會搞成咁？現在看得比較清楚的是，行動目的不是『五大訴求』，而是de-legitimacy政府（瓦解政府認受性），整到它無能、沒有人相信它。這目的某程度上已經達到，但還未停，會繼續發動民心，去de-legitimacy所有權力中心，包括政府和警察。」陸恭蕙說，姑勿論示威者是非對錯，但普通市民必須思考，「社會將付出什麼代價？我們是否願意接受『亂世』？」

陸恭蕙呢類自稱中間派
對香港警魔輪姦婦女,打到班後生嚴重內出血入icu永遠扮睇唔到
#4講得好錯,條臭西根本無同理心

而且如果要收錢, 特別窮人一定少左沖廁, 對衛生有好大影響

時事台太沉迷屌飯民,飯民做錯當然要屌
我屌飯民屌到比飯民kol開名老屈, 所以唔好覺得我係幫飯民講野

大量保皇狗扮中間派係國際社會上漂白警暴同抹黑示威者呢樣野係需要關注

你食水費咁貴，咪沖返多啲咸水囉

如果咸水裝水錶，一年換一隻都唔撚掂呀

on99
海水珍乜撚野惜呀，全球最撚多既資源就係鹹水

沖廁所收錢最後個個一定小便唔沖,臭到核暴
或者係set水箱入水器為低水位, 成q日塞住就好笑

陸恭蕙唔止漂白警暴,其實係想屈香港人浪費, 破壞香港人國際形象

連楊文俊都屌陸恭蕙偽君子

減公務員少少人工條數都係返度啦

東江水倒左幾多億落海

東江水每年都多到瀉出黎喇
多餘嘅水咪用埋去沖

暴政特色
應該管嘅經濟民生問題話閪之你
唔應該管嘅就管到足

應該好快會開徵銷售稅